---
title: Strassen算法
top: false
cover: false
mathjax: true
date: 2022-10-19 17:44:38
summary: 如何降低矩阵乘法时间复杂度？（虽然常数大的离谱）
tags:
    - 时间复杂度
    - Matrix
    - 分治
    - Math
categories: 算法
---

本篇博客正式的第一篇文章，令人感叹。
看群里香肠爷的说法心血来潮，搜搜看这个加速后的矩阵乘法怎么做。

本篇假设，涉及乘法的两矩阵都为方阵且

## 普通矩阵乘法

大家应该都能写出来代码吧（逃），$O(n^3)$复杂度捏。

## Strassen算法原理

咕咕咕，等有时间写😭😭
占坑啊嗯。